% !TeX spellcheck = sk_SK-Slovak
\documentclass[../DIP-Fabo-Samuel.tex]{subfiles}



\begin{document}

\chapter{Analýza zlučiteľnosti dát TEXT2BANK13 a BANKING77 dohromady\label{sec:merge}}

V tejto analýze sa venujeme podobnostiam názvov tried v oboch
datasetoch a možnosti zlúčenia niektorých tried z oboch datasetov.

Celá analýza sa nachádza v priloženom súbore \verb*|explore_simil_b77VSt2b.ipynb|.


\section{Podobnosť názvov tried datasetov BANKING77 a TEXT2BANK13 \label{sec:b77t2b/simil}}

Chceme zistiť či sú nejaké triedy z oboch datasetov zlúčiteľné dohromady.
Nájdime teda najpodobnejšie názvy tried (pomocou LASER embeddingov a kosínovej podobnosti) a vytvorme maticu podobností spočítanú pomocou \(K(b_i, t_j)\), kde \(b_i\) sú názvy tried B77 datasetu a \(t_j\) sú názvy tried t2b datasetu. Môžeme ju vidieť na obr. \ref{fig:b77t2bClassSimil}.



\begin{figure}[t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_8_0.png}
	\caption{Najpodobnejšie názvy tried z datasetu banking77 ku
		názvom tried z datasetu text2bank (pomocou kosínovej podobnosti LASER
		embeddingov). Top 3 najpodobnejšie sú vyznačené, ostatné sú pre prehľadnosť nahradené 0.}
	\label{fig:b77t2bClassSimil}
\end{figure}


Na vizualizácii vidíme, že trieda \uv{chci půjčit\ldots{}} nie je podobná skoro s ničím. Môže to byť spôsobené lomítkom v názve.
\uv{limity} sú podobné s \uv{age limit} a \uv{top up limits}, kde sa
obsahovo najpodobnejšia zdá práve trieda \uv{top up limits}.
\uv{trvalé platby} by mohli byť podobné s \uv{transfer timing}, avšak
toto ešte overíme.
\uv{čekající platby} by mohli byť podobné s \uv{pending transfer}.


asi iba 3 páry z top3 výsledkov vyššie sa javia ako dostatočne
sémanticky podobné:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
\uv{top up limit} ku \uv{limity},
\item
\uv{pending transfer} ku \uv{čekající platby},
\item
\uv{transfer timing} ku \uv{trvalé platby}.
\end{itemize}


Bolo prevedené manuálne (\uv{pozriem a vidím}) párovanie EN ku CZ triedam a
bol objavený ďalší možný 1 pár:
\uv{Lost or stolen card} ku \uv{ztratil jsem platební kartu}


V nasledujúcich 2 sekciách prevedieme rozbor tried, ktoré sme vybrali na zlúčenie. Ostatných kandidátov vynechávame, sú v priloženej analýze.


\section{Rozbor tried \uv{Lost or stolen card} z (B77) a \uv{ztratil jsem platební kartu} (t2b)}

Pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
použime LASER s anglickým jazykom, intenty z t2b embedujme v českom
jazyku. Chceme tak overiť či sú tieto triedy zlúčiteľné dohromady.

Najpodobnejšie vzorky \uv{Ukradli mi kartu!} z t2b13 \uv{Someone stole my card!} z b77 majú vysokú kos. podobnosť 0,836. Najmenej podobné sú vzorky \uv{co když nevím najít kartu}, \uv{I cant find my card.} s hodnotou podobnosti 0.615 -- čo je stále pomerne vysoká hodnota a očividne sú tieto dve vzorky veľmi podobné.



\subsection{Zhlukovanie intentov z oboch tried}

\begin{figure}[t]
\centering

	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_14_1.png}
	\caption{LASER embd. farba podľa triedy}
	\label{fig:kmeansLostCat}
	\end{subfigure}
\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_15_0.png}
	\caption{LASER embd. farba podľa zhluku}
	\label{fig:kmeansLostKM}
	\end{subfigure}

	\caption{LASER embeddingy a z nich KMeans zhluky tried \uv{Lost or stolen card} z (B77) a \uv{ztratil jsem platební kartu} z  (t2b)}
	\label{fig:kmeanslostfound}

\end{figure}

Na obr. \ref{fig:kmeanslostfound} vidíme vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách. KMeans hľadalo zhluky v LASER embeddingoch, ale zobrazujeme pomocou UMAPu.
Na \ref{fig:kmeansLostCat} je farebné odlíšenie bodov v 2D UMAP priestore podľa
prislúchajúcej triedy. Vidíme tu, že sa napriek tomu, že body oboch tried sa príliš
neprekrývajú -- UMAP nebol schopný nájsť rozličnosť v embeddingoch. To, že sú body rovnakej triedy blízko seba a tvoria pomyselný
zhluk mohlo byť spôsobené práve rozličnými jazykmi


Použili sme KMeans algoritmus na nájdenie klastrov (v tomto prípade by
sme očakávali práve 2 klastre) Na obr. \ref{fig:kmeansLostKM} je viditeľné, že ak \textbf{v priestore laser embeddingov} existujú aspoň 2 klastre, sú určite rozličné od originál delenia podľa
triedy


KMeans klastrovanie je pomerne chaotické, to značí, že tieto dve triedy, zdá sa, majú spoločný prekryv. Je to viditeľné
hlavne na UMAP vizualizácii na obr. \ref{fig:kmeansLostCat}. Potvrdzuje to aj vizualizácia KMeans klastrov na UMAPe. Tieto dve triedy zlučujeme do jednej.


\section{Rozbor tried \uv{pending transfer} (B77) a \uv{čekající platby} (t2b)}

Pre presnosť znovu použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
použime LASER s anglickým jazykom. 

Najpodobnejšie vzorky \uv{mám nějaké naplánované platby?} z t2b13 \uv{Is my transfer pending?} z b77 majú pomerne vysokú kos. podobnosť 0,74, a významovo sú si celkom blízke. Najmenej podobné sú vzorky \uv{rezervace}, \uv{I have a pending transaction} s hodnotou podobnosti 0,51 -- čo je veľmi nízka podobnosť, a sémanticky nesúvisia.


\subsection{Zhlukovanie intentov z oboch tried}
\begin{figure}[t]
	\centering
	
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_21_1.png}
		\caption{LASER embd. farba podľa triedy}
		\label{fig:kmeansPendCat}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_22_0.png}
		\caption{LASER embd. farba podľa zhluku}
		\label{fig:kmeansPendKM}
	\end{subfigure}
	
	\caption{LASER embeddingy a z nich KMeans zhluky tried \uv{pending transfer} (B77) a \uv{čekající platby} (t2b)}
	\label{fig:kmeanspending}
	
\end{figure}


Na obr. \ref{fig:kmeanspending} vidíme vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
(pomocou UMAPu) a KMeans klastrovanie LASER embeddingov.

UMAP vizuálne vyseparoval rozdiely medzi embeddingami oboch tried,
avšak zdá sa, že podtried by tu mohlo byť viac (cca, 4-6) Bolo prevedené KMeans klustrovanie nad LASER embeddingami. Hľadané boli 2 rozpady.
Kmeans si nebol schopný poradiť so separovaním žiadnej triedy. Ak by sme zvýšili počet rozkladov na 4, rozdelenie by bolo podobne
chaotické. Podľa všetkého je \uv{zmätený} -- to by mohlo signalizovať zlučiteľnosť
oboch tried (do istej miery).

Zdá sa, že tieto dve triedy by mohli byť zlučiteľné podľa KMeans.
UMAP však ukázal, že tento priestor embeddingov je nejakým spôsobom
rozdeliteľný. Otázkou zostáva či to bolo spôsobené iným jazykom (a teda trochu
inou reprezentáciou v embedding priestore) alebo naozaj
distinktnosťou oboch tried.

%
%\section{Intenty z triedy \uv{top up limit} (B77) podobné s intentami
%\uv{limity}
%(t2b)}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
%použime LASER s anglickým jazykom
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Čo chceme ukázať?}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%zoberme top/low 10 najpodobnejších intentov z oboch tried rozličných
%datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou LASERu.
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Hypotéza}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
%\end{itemize}
%
%\begin{Verbatim}
%limity: \#t2b intentov: 22,
%top\_up\_limits: \#b77 intentov: 79
%
%[(0.812, 'Jaký mám limit na kartě?', 'What is the top-up limit for my card?'),
%(0.794, 'jaký limit mám na platební kartě?', 'What is the top-up limit for my
%card?'), (0.746, 'můžu změnit maximální limit na platbu kartou?', 'Can I
%increase my top-up maximum?'), (0.744, 'jak si změním limit na kartě?', 'What is
%the daily limit on my card?'), (0.728, 'Kolik zbývá do limitu na kreditní kartě?
%', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.706, 'Jak si změnit limity pro
%platby kartou?', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.69, 'chci si
%zvýšit limit', 'Is there a top-up limit?'), (0.689, 'kolik mám maximálně
%povolený výběr z bankomatu?', "What is the highest amount of top ups I'm
%allowed?"), (0.687, 'Jak si můžu změnit limit bezpečnostní metody?', 'How can I
%information on my limit for top-ups?'), (0.67, 'navýšení limitu pro platbu
%kartou', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.666, 'zvedni výši limitu
%výběru z bankomatu', 'Please tell me the limit to topping-up.'), (0.665,
%'Přehled limitů', 'limits on top ups'), (0.661, 'Jak si jednorázově zvýšit limit
%pro odchozí platby', 'What is your maximum top up limit per day?'), (0.661,
%'chci si zvýšit limit plateb', 'Is there a topping up limit?'), (0.636,
%'Nastavení dočasných limitů', 'Are there any top-up limits?'), (0.612, 'zvýšit
%limit na kartě na 10000kc', 'limits on top ups'), (0.611, 'potřebuji změnit
%limit na platební kartě na nákupy online', 'It seems I need to get information
%on limits for top-ups.'), (0.603, 'zvyš přečerpání na kartě', 'What is the top-
%up limit on my cards?'), (0.585, 'limit platby na internetu', 'limits on top
%ups'), (0.573, 'nastav limit na výběr na 5000kc', 'Please tell me the limit to
%topping-up.'), (0.571, 'limity pro výběr z bankomatu', 'Please tell me the limit
%to topping-up.'), (0.564, 'limit platební transakce', 'limits on top ups')]
%\end{Verbatim}
%
%
%\subsection*{Pozorovanie}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%hore vidíme zoznam českých a anglických intentov a ich kosínovej
%podobnosti. vypísané sú všetky.
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent, en intent.
%\end{itemize}
%\item
%pár s najvyššou podobnosťou 0,81: `jak si změním limit na kartě?',
%`How can I top-up my limit?' sa zdá, že sémanticky korešponduje, aj
%keď v prípade intentu z B77 si nechce limit zmeniť ale zvýšiť.
%\item
%pár `Nastavení dočasných limitů', `What are the top-up limits?' zasa
%moc nie, s hodnotou podobnosti 0,63.
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%sémantická diverzita intentov je vysoká nielen v t2b datasete, ale zdá
%sa, že aj v b77 datasete (toto sa ťažko kvantifikuje).
%\item
%trieda top-up limits však v kontexte českého bankovníctva nedáva
%zmysel, preto bude podľa všetkého vyhodená.
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%tieto triedy nezlučujeme
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%
%\section{Klastrovanie intentov z \uv{top up limit} (B77) a \uv{limity}
%(t2b)}
%
%
%\subsection*{Čo chceme ukázať?}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
%(pomocou UMAPu)
%\item
%KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
%embeddingov
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Hypotéza}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
%\end{itemize}
%
%\begin{figure}[t!]
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_28_0.png}
%\caption{An example graph}
%\label{fig:x cubed graph280}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[t!]
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_29_0.png}
%\caption{An example graph}
%\label{fig:x cubed graph290}
%\end{figure}
%
%
%\subsection*{Pozorovanie}
%
%
%\paragraph{Graf 1}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%UMAP scatter plot bol vytvorený z LASER embeddingov tried
%\uv{top\_up\_limits} a \uv{limity}
%\item
%na scatter grafe je jasne vidieť rozlišnosť embedingov -- to môže byť
%spôsobené rozdielnou sémantikou intentov, alebo samotným faktom, že
%jazyky skúmaných 2 tried sú rozličné.
%\item
%všimnime si však 3 \uv{zatúlaných} modrých bodov medzi zelenými.
%Nebudeme ich bližšie skúmať. Podľa všetkého to budú tie
%najpodobnejšie, ktoré môžeme vidieť v predchádzajúcej analýze týchto 2
%tried.
%\end{itemize}
%
%
%\paragraph{Graf 2}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%Kmeans pomyselne rozelil priestor LASER embeddingov na 3 časti (ak by
%sme priestor rozdelili na 2 časti, tak by clustre 0 a 1 boli spolu)
%\item
%tieto dve časti síce úplne nekorešpondujú s naozajstnou divíziou oboch
%tried, ale môžeme sa domnievať, že aj triedu top up limits by bolo
%vhodné sémanticky rozbiť na dve podtriedy
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%zdá sa, že tieto dve triedy z rozličných datasetov nie je vhodné
%zlučovať, skôr rozbíjať a správne definovať podtriedy podľa sémantiky.
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%avšak najlepšia možnosť bude asi obe triedy vyhodiť
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%
%\section{Intenty z triedy \uv{transfer timing} (B77) podobné s
%intentami \uv{trvalé platby}
%(t2b)}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
%použime LASER s anglickým jazykom
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Čo chceme ukázať?}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%zoberme top/low 10 najpodobnejších intentov z oboch tried rozličných
%datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou LASERu.
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Hypotéza}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
%\end{itemize}
%
%\begin{Verbatim}
%trvalé platby: \#t2b intentov: 37,
%transfer timing: \#b77 intentov: 112
%
%TOP10:
%[(0.666, 'Co se mi strhne z účtu?', 'When will my money be in my account?'),
%(0.665, 'Kdy odešla splátka hypotéky?', 'How long does a transfer transaction
%take?'), (0.642, 'zobraz výpis trvalých plateb', 'what is the time frame for
%transfers'), (0.611, 'Jaká je suma mých měsíčních trvalých příkazů?', 'Where is
%my money transfer?'), (0.601, 'trvalé platby nastavení', 'what is the time frame
%for transfers'), (0.594, 'změň sumu pravidelné platby', 'what is the average
%wait for transfers'), (0.588, 'přidání trvalé platby', 'what is the average wait
%for transfers'), (0.582, 'nastavení trvalých plateb', 'what is the time frame
%for transfers'), (0.571, 'nastavit trvalou platbu za elektřinu', 'what is the
%average wait for transfers'), (0.564, 'Chci přeposílat 500 korun na svůj spořicí
%účet každý měsíc od 5.2.2021.', 'I need to transfer funds from China and quick
%expedition is crucial. Approximately how long does it take for a transfer from
%China to go through?')]
%LOW10:
%[(0.513, 'Měsíční platba za internet 800, prosím.', 'I desperately need to
%transfer something from China, Please give me the wait time.'), (0.5, 'Chci
%nastavit trvalý příkaz', 'Does a US transfer take long'), (0.5, 'Naplánuj
%měsíční platbu 500 kč na účet 117292/0300', 'What is the estimated wait time on
%a US transfer into my account?'), (0.498, 'Seznam trvalých příkazů prosím.',
%'Estimated time arrival for transfers?'), (0.498, 'Trvalý příkaz 100kč na
%123456789/0100 každé první pondělí v měsíci do konce roku 2021', 'I need to
%transfer funds from China and quick expedition is crucial. Approximately how
%long does it take for a transfer from China to go through?'), (0.49, 'Naplánuj
%platbu 400 kč na účet 117292/0300', 'What is the estimated wait time on a US
%transfer into my account?'), (0.489, 'Chci zrušit trvalý příkaz', 'What is the
%estimated time on an urgent transfer from China?'), (0.489, 'Platby nad 500,- v
%příštích 14 dnech', 'Its been 3 days, How long will my transfer take to get to
%my wallet?'), (0.485, 'Zrušit trvalý příkaz ', 'Estimated time arrival for
%transfers?'), (0.483, 'chci vytvořit novy trvalý příkaz 500 kč na účet
%123456789', 'I need to transfer funds from China and quick expedition is
%crucial. Approximately how long does it take for a transfer from China to go
%through?'), (0.477, 'Chci zadat trvalou platbu 15kč na účet 9999999999/1234.',
%'I need to transfer funds from China and quick expedition is crucial.
%Approximately how long does it take for a transfer from China to go through?'),
%(0.469, 'trvalý příkaz', 'what is the average wait for transfers'), (0.449,
%'Měsíční platba 15000 na účet 01245/0800', 'How long until the transfer is
%reflected on my account balance?'), (0.412, 'Internet 700 každý měsíc! ', 'Will
%I see the transfer in my account within the week?')]
%\end{Verbatim}
%
%
%\subsection*{Pozorovanie}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%hore vidíme zoznam top/low 10 najpodobnejších českých a anglických
%intentov
%\item
%čísla kos. podobnosti je v prvej desiatke sú pomerne nízke: 0,66 až
%0,56
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent, en intent.
%\end{itemize}
%\item
%napr. najpodobnejší pár `Co se mi strhne z účtu?', `When will my money
%be in my account?' je sémanticky úplne mimo.
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%javí sa, že intenty týchto dvoch tried nie sú podobné.
%\end{itemize}
%
%
%\section{Klastering intentov \uv{transfer timing} (B77) a \uv{trvalé
%platby}
%(t2b)}
%
%
%\subsection*{Čo chceme ukázať}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
%(pomocou UMAPu)
%\item
%KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
%embeddingov
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Hypotéza}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
%\end{itemize}
%
%\begin{Verbatim}
%UMAP params: (10, 0.9, 'cosine')
%\end{Verbatim}
%
%\begin{figure}[t!]
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_35_1.png}
%\caption{An example graph351}
%\label{fig:x cubed graph351}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[t!]
%\centering
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_36_0.png}
%\caption{An example graph}
%\label{fig:x cubed graph360}
%\end{figure}
%
%
%\subsection*{Pozorovanie}
%
%
%\paragraph{Graf 1}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%na grafe 1 je divízia bodov v 2D priestore podľa príslušiacej triedy
%\item
%UMAP jasne našiel odlíšenie týchto dvoch tried
%\end{itemize}
%
%
%\paragraph{Graf 2}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%použili sme KMeans algoritmus na nájdenie klastrov (v tomto prípade by
%sme očakávali práve 2 klastre)
%\item
%je viditeľné, že ak \textbf{v priestore laser embeddingov}
%vizualizované UMAPom existujú aspoň 2 klastre, sú určite rozličné od
%originál \uv{klastrovania} podľa triedy
%\item
%KMeans klastrovanie je pomerne chaotické
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%Tieto dve triedy sa zjavne neprekrývajú, aj keď KMeans tvrdí opak.
%\item
%Nezlučujeme tieto dve triedy
%\end{itemize}


%\section{Trénovanie neurónovej siete za pomoci predtrénovaného
%RoBERTa
%modelu}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%na platforme google colab prebehol transfer learning modelu FERNET od
%ZČU (RoBERTa) trénovaného čisto na českom jazyku (prečo zrovna FERNET?
%Dosahoval rozumné výsledky pri klasifikácii čisto na b77, navyše nie
%je tak veľký ako klasický BERT).
%\item
%Za túto zmrznutú neurónku bola napojená klasifikačná vrstva pre 90
%tried (13 z t2b a 77 z b77) na prevedenie transfer learningu.
%\item
%trénovacie dáta pozostávajú zo spojenia dvoch datasetov
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%preložených intentov a názvov tried datasetu b77
%\item
%upravených a vylepšených dátach t2b
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%v t2b boli upravené pravopisné, diakritické a iné chyby
%\item
%Pomocou emimino.cz a googlu bolo pridaných asi tucet intentov ku
%triedam, kde nebolo aspoň 20 intentov/trieda
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%\item
%trénovanie prebehlo na 9 epoch, kde pri 7. epoche bolo trénovanie
%zastavené (začal vzrastať validation loss) a model bol uložený ako
%checkpoint.
%\item
%testovací dataset je ten istý ako pri b77 (40intentov/trieda) ale pri
%t2b sa tak vysokého čísla dosiahnuť nedalo, takže ako trénovací tak
%testovací dataset t2b je stále nevyvážený.
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%t2b dataset bol rozdelený na trénovací a testovací v pomere 0,75
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%Datasety neboli nijak sémanticky zlučované
%
%Nižšie môžeme vidieť výsledky testovacieho -- evaluačného -- datasetu t2b
%pripojeného k b77.
%
%
%\subsection*{Výsledky}
%
%Výsledky pre celý pripojený dataset:
%
%\begin{verbatim}
%{'acc': 0.9078700811992505,
%'acc_bal': 0.883472230383995,
%'acc_top_3': 0.9734540911930044,
%'f1': 0.9069637007580451,
%'roc_auc': 0.996399289862738}
%\end{verbatim}
%
%Výsledky pre čisto t2b test set:
%
%\begin{verbatim}
%{'acc': 0.7049180327868853,
%'acc_bal': 0.6913462103507353,
%'acc_top_3': 0.8524590163934426,
%'f1': 0.756008735771233}
%\end{verbatim}
%
%Výsledky pre čisto b77 test set:
%
%\begin{verbatim}
%{'acc': 0.9159090909090909,
%'acc_bal': 0.9159090909090908,
%'acc_top_3': 0.9782467532467533,
%'f1': 0.9171692844233043}
%\end{verbatim}
%
%
%\subsection*{Pozorovanie}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%je vidno, že testovací dataset je nebalansovaný (čistý b77 je balanced
%acc rovnaká ako acc)
%\item
%t2b príliš neuškodil b77 (čo sa týka sledovaných metrík)
%\item
%pri klasifikácii t2b spolu s b77 sa hodnoty t2b časti prekvapivo
%posunuli k lepšiemu (trénovanie čisto na t2b dátach f1 vyšlo v tomto
%prípade 0,65, akurát na SLAVIC-BERTovi, pri FERNET asi obdobne)
%\item
%oprava chýb a pridanie diakritiky do t2b pomohlo o 5\% (dôkaz mám na
%screenshotoch)
%\end{itemize}
%
%
%\subsection*{Záver}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%tento transfer learning model sa javí byť použiteľný
%\item
%bohvie, ako by to dopadlo na ostrých nečistených dátach (asi zle)
%\item
%tento prístup evaluácie spojeného datasetu môže mať svoje úskalia, ale
%ukazuje, že BERT modely sú dosť robustné
%\end{itemize}


\section{Záver Analýzy}


Ukázali sme podobnosť medzi embeddingami názvov tried t2b a b77. Iba 3 páry z top3 výsledkov vyššie sa javili ako dostatočne
sémanticky podobné.
Pri pokuse o zlúčenie vyššie spomenutých tried z UMAP analýz vysvitlo,
že zlučiteľné triedy by boli iba

\begin{itemize}

\item
\uv{Lost or stolen card} a \uv{ztratil jsem platební kartu} a
\item
\uv{pending\_transfer} a \uv{čekající platby}.

\end{itemize}

Manuálne sme prešli všetky intenty zo sady BANKING77 a ponechali iba intenty relevantné pre doménu českého bankovníctva. Tzv. top-up (navýšenie peňazí na účte -- \uv{dobitie kreditu}) intenty boli teda vyhodené. Triedy, ktoré sme ponechali sú v priloženom súbore. Zo sady TEXT2BANK13 sme vyhodili triedu \uv{limity}, pretože mala veľmi nízku sémantickú granularitu.

%\section{Verdikt}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%datasety sú zlúčiteľné len na 2 triedach
%\item
%trénovanie a rozumná klasifikácia je možná, a hodnoty sledovaných
%metrík sú vcelku rozumné avšak treba dodať viac vzoriek pre t2b
%dataset
%\item
%kľúčové slová, zdá sa, lepšie klasifikujú t2b dataset
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%problém je v tom, že sme nepoužili model kľúčových slov len na
%validačnej vzorke ako tu ale na celom datasete a expertné
%\uv{trénovanie} je predsalen lepšie ako strojové
%\item
%poznámka autora: tento bod nemyslím príliš vážne, overiť to musím
%ešte nejak inak
%\end{itemize}
%\end{itemize}


%\section{Hypotézy na preverenie}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%ak sa prehrabem intentami pre rôzne triedy, zvýšim sémantickú
%granularitu minimálne tým, že významové celky v rámci triedy rozbijem
%do viacerých podtried: Aké by potom boli výsledky podobnej analýzy? \todo{Wont do}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%pomohol by som si vôbec rozbitím už tak malých dát s vysokým počtom
%tried zvýšením počtu tried hlavne pre t2b?
%\end{itemize}
%\item
%ako by dopadla klasifikácia pomocou BERT modelu, ak by sme
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%zlúčili vyššie spomínané triedy a irelevantné triedy vyhodili, \todo{Done}
%\item
%nahradili číslice (sumy, č. účtov) nejakým spoločným tokenom? \todo{Wont do}
%\end{itemize}
%\end{itemize}


%\section{Ďalšie otázky}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%ako si vytvorím znalostnú bázu, z ktorej by som mohol čerpať? Má to
%byť nejaká vysvetľujúca množina viet ku triede? \todo{Nemam sajnu, mozno skusit K(intent, vsetky intenty) a podla najlepsej klasifikuj}
%
%\begin{itemize}
%
%\item
%ak by existovala, ako by prebiehala klasifikácia s pomocou
%znalostnej báze?
%\item
%mohlo by to slúžiť len ako pomôcka pri zbere nových dát?
%\item
%ako by figurovala v celej diplomke?
%\end{itemize}
%\item
%ako správne pozmeniť názvy krátkych / nedostatočne granulárnych tried
%tak, aby podobná analýza vyšla príjemnejšie na čítanie? \todo{Done}
%\end{itemize}



\section{Tréning modelu RobeCzech}

Trénovaciu a validačnú krivku môžeme vidieť na obr. \ref{fig:drobeczecheval}. Čas tréningu bol 50min a prebiehal na dvoch GPU kartách \verb*|GeForce RTX 208|.

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{pictures/drobeczechloss.png}
\caption{Trénovacia (oranžová), validačná (modrá) krivka modelu RobeCzech a Balancovaná presnosť (zelená). Os x sú jednotlivé kroky tréningu a os y hodnoty stratovej funkcie a presnosti}
\label{fig:drobeczecheval}
\end{figure}

\section{Ukážka klasifikácie modelu RobeCzech}


\begin{figure}[t]
	\centering
	
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/t2b-final.png}
		\caption{Úvodná stránka finálnej aplikácie Text2Bank}
		\label{fig:t2bapp-final}
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/pocasie.png}
		\caption{Úspešné rozpoznanie neznámeho zámeru aplikáciou Text2bank}
		\label{fig:appUnsure}
	\end{subfigure}
	
\end{figure}

Na obrázku \ref{fig:t2bapp-final} môžeme vidieť úvodnú obrazovku tejto demonštračnej aplikácie po zadaní mena/emailu. Na obrázku \ref{fig:appUnsure} môžeme vidieť funkčnosť modulu neistoty v modeli



\end{document}



